跪求AUTOCAD高手解答小弟難題

是咁的，小弟最近要畫DETAILING，咁畫到咁上下發現D直同橫線有問題。

明明係條Vertical Line，點解會最後會有Delta X，但個Angel都係90 Degree?
唔止一條線係咁，成幅圖都係。
想有冇方法可以令Vertical Line End X 等如 Start X?

祝高手年年升職。

另附CAD圖

lm

我整咗兩張圖，唔知你明唔明

簡單講即係將Start X 果個數Copy到End X ，咁條線就會直番。

仲有你張圖Save as 2018 version，我搞咗成朝都開唔到呀
下次你save做2013啦

如果畫直線，記得開住F8，唔係你一手震又會歪咗啦

漏咗你問果個angle係咩嚟
其實只係你畫線個起始點啫

即係話
向上畫上去就係90度
向下就270度
咁左同右都有，你得閒自己試吓喇

畫線唔係用absolute coordinate/relative coordinate/length,angle?

利申:咩都唔識的新手

搭單請教各位師兄，我公司升級了win10，現在autocad有以下問題
一：dimension不能雙ckick改數字
二：j不能把線合成polyline

絕對座標？相對座標？
教人果時點都要講㗎(聽聞R12前係用依2個座標畫)
但要睇情況用唔用
你畫建築野一定要有座標啦，唔跟就錯晒啦
咁簡單畫detail圖，唔需要座標，打個L，篤一下，拉出去或者打個數咪得囉

搭單問，點解我用di個陣，冇左數字即時顯示個長度，要禁空白鍵先有數字睇，點先可以較番?

巴打
你唔急㗎呵？
星期一先答你啦

我唔急
但點解依家唔答得

感謝你嘅幫忙，但嗰到有好多條線。我諗都係重新畫過佢算。
另外，唔好意思，唔記得咗save as 2013。

謝謝你......

因為冇cad喺手，我自己電腦setting都冇好似你咁嘅情況發生

一個問題出咗嚟，可能有幾個原因
我又唔想亂答
cad個世界咁大，邊可能樣樣記得樣樣識

你等我星期一返公司開cad試咗先答你啦

我都估到你重新畫過㗎喇
不過通常我都同人講，賴過嘢就記得，下次唔會錯㗎喇

OK,巴打好認真

估計你冇開dynamic input......

我懶，只係cap咗圖，你睇吓明唔明？

唔得再同我講

㩒F9(好似)可以鎖死做90度
或者你畫線時打左個線長 唔好㩒enter 㩒tab (平時換行個制)就可以入角度
(有段時間無用AutoCAD 希望無教錯 )

無野了 原來你唔係e個問題

睇完巴打教學，個DI有番數字顯示喇，唔該巴打

解答一

請在command line 上打"CUI"

打開紅圈果個位，如下圖

如果"Dimension"裡面冇"Textedit"的話，喺Command list 搜尋"textedit"，就如紅圈所示，用mouse拖佢上去

最後apply, ok, 搞掂

我又答漏咗

如果Join不能將線 轉成Polyline的話
可以先試 Flatten
即係將所有線全部(手禁)平佢

先謝謝，此方法無效

咁離奇？
我再諗諗